{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur ja s√§rav ning annan p√§eva jooksul valgust.","hints":[{"text":"Hommikul t√µusen."},{"text":"Mul on palav."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFDD835","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen √ºmmargune ja vahel ka t√§is, vahel olen lihtsalt liugur. Ma s√§ran √∂√∂sel.","hints":[{"text":"Hundid uluvad minu peale."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."},{"text":"Mul on kraatrid."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBDBDBD","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen grupp, kus paljud t√§hed teevad pilti √∂√∂taevas.","hints":[{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi."},{"text":"Leiate mind teleskoobiga."},{"text":"Mul on t√§htede muster."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90CAF9","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur kivipall ja k√§in √ºmber P√§ikese.","hints":[{"text":"Ma ei ole staar."},{"text":"Maa on √ºks minust."},{"text":"Reisin ringiga."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"cosmos","icon":"üåé"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen √∂√∂sel palav ja tuline ja t√µmblen, kuid olen v√§ga kaugel.","hints":[{"text":"Olen valmistatud gaasist."},{"text":"Mul on oma valgus."},{"text":"P√§ike on √ºks minust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFB74D","category":"cosmos","icon":"üåü"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen hiiglaslik t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"Linnutee on √ºks minust."},{"text":"Ma v√µin olla spiraalikujuline."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike j√§ine objekt, millel on vahel saba, kui p√§ikese l√§hedale j√µuan.","hints":[{"text":"Ma olen r√§pane lumepall."},{"text":"Ma tulen kaugelt kosmosest."},{"text":"Mu saba osutab alati p√§ikesest eemale."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD4E157","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen P√§ikesele k√µige l√§hemal asuv planeet.","hints":[{"text":"Olen nime saanud Rooma jumala j√§rgi."},{"text":"Ma olen v√§ga kuum planeet."},{"text":"Mul ei ole kuusid."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Merkuur","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE0F7FA","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur torm Jupiterile, mis on kestnud juba sadu aastaid.","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu laik planeedil."},{"text":"Ma olen suurem kui Maa."},{"text":"Olen hiiglaslik orkaan."}],"options":[{"label":"Suur punane laik","isCorrect":true},{"label":"S√µrmused","isCorrect":false},{"label":"Kraater","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFEF9A9A","category":"cosmos","icon":"üí®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen planeetide ja muude taevaobjektide grupp, mis k√µik tiirlevad √ºhe ja sama t√§he √ºmber.","hints":[{"text":"Meie t√§ht on P√§ike."},{"text":"Mul on palju planeete, mis tiirlevad minu √ºmber."},{"text":"Minu hulka kuuluvad Maa, Marss ja Jupiter."}],"options":[{"label":"Linnutee","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD1C4E9","category":"cosmos","icon":"üí´"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"meow\" ja armastan hiiri taga ajada.","hints":[{"text":"Mul on pehme kasukas."},{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Koerad ajavad mind tihti taga."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"animal","icon":"üêà"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Mis ma olen? haugun ja liputan saba.","hints":[{"text":"Mulle meeldib fetchi m√§ngida."},{"text":"Mul on neli jalga."},{"text":"Woof woof!"}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"animal","icon":"üêï"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma v√§ntan ja ujun tiigis.","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalad."},{"text":"Mulle meeldib leiba s√º√ºa."},{"text":"Minu beebisid nimetatakse pardipoegadeks."}],"options":[{"label":"Kana","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Hane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"animal","icon":"ü¶Ü"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Kes ma olen? Mina √ºtlen \"moo\" ja annan piima.","hints":[{"text":"Elan √ºhes talus."},{"text":"Ma s√∂√∂n rohtu."},{"text":"Minu piim on sulle hea."}],"options":[{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Lambad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"animal","icon":"üêÑ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma h√ºppan ja mul on pikad k√µrvad.","hints":[{"text":"Mulle meeldib porgandeid s√º√ºa."},{"text":"Mul on kohev saba."},{"text":"Ma √ºtlen \"thump, thump\"."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hiir","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"animal","icon":"üêá"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Kes ma olen? Elan ookeanis ja mul on kaheksa k√§tt.","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§rvi muuta."},{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Pritsin tinti, kui kardan."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêô"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti.","hints":[{"text":"Mul on laigud kehal."},{"text":"Olen maailma k√µrgeim loom."},{"text":"Elan Aafrikas."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Zebra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"animal","icon":"ü¶í"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Kes ma olen? Lendan k√µrgel taevas ja ehitan pesasid puudesse.","hints":[{"text":"Mul on suled ja tiivad."},{"text":"Munen."},{"text":"Siristan ja laulan."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"animal","icon":"üê¶"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma m√∂irgan ja elan d≈æunglis. Mina olen d≈æungli kuningas.","hints":[{"text":"Mul on suur lakk √ºmber pea."},{"text":"Olen kass, aga palju suurem."},{"text":"Minu m√∂irgamist on kuulda kaugelt."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"animal","icon":"ü¶Å"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Kes ma olen? Mul on pakiruum ja suured k√µrvad ning ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid.","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja hall."},{"text":"Ma v√µin ninaga vett pritsida."},{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."}],"options":[{"label":"Hippo","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Rhino","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"animal","icon":"üêò"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane, ahvid armastavad mind koorida. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan puudel."},{"text":"Ma olen vili."},{"text":"Olen keskele painutatud"}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF333","category":"food","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan puu otsas. Vahel olen roheline ka! Kes ma olen?","hints":[{"text":"Arstid √ºtlevad, et √ºks p√§ev hoiab neid eemal."},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."},{"text":"Lumivalgeke mulle meeldis."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge, k√ºlm ja magus. V√µid mind lusikaga √§ra s√º√ºa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind hoitakse s√ºgavk√ºlmas."},{"text":"Ma tulen paljudes maitsetes nagu ≈°okolaad ja vanill."},{"text":"Mind teenindatakse tihti koonuses."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"food","icon":"üç¶"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa sees."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs J√§nku s√∂√∂b mind."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA500","category":"food","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline. Kasvatan kaunas ja v√µite mind s√º√ºa suupistena. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen k√∂√∂givili."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti porganditega"},{"text":"Rullin."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"food","icon":"üü¢"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit kanast. Sa v√µid mind riisuda v√µi praadida. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Kanad munevad mulle."},{"text":"Ma olen kesta sees."},{"text":"Olen hommikus√∂√∂gitoit."}],"options":[{"label":"Juust","isCorrect":false},{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Piim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFE0","category":"food","icon":"ü•ö"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast ja v√µin olla kollane, valge v√µi oran≈æ. Sa v√µid mind v√µileiva peal s√º√ºa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Hiirtele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Sulatan, kui olen kuumutatud."},{"text":"Pizzal olen ma peal."}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"Kreem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"food","icon":"üßÄ"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen pruun ja kr√µmpsuv. Mind s√º√ºakse tihti hommikus√∂√∂giks ja mesilased teevad mu p√µhikoostisosa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hommikus√∂√∂gitoit."},{"text":"Mind valmistatakse kaerast ja teradest."},{"text":"Mind maiustatakse mesilastootega."}],"options":[{"label":"R√∂st","isCorrect":false},{"label":"Teravili","isCorrect":true},{"label":"Pannkoogid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"food","icon":"ü•£"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen pikk ja √µhuke ning valmistatud taignast. Keerad mind kahvlile ja s√∂√∂d mind kastmega. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen Itaalia toit."},{"text":"Tulen erineva kujuga, nagu spiraalid ja torud."},{"text":"Mulle serveeritakse tihti lihapallidega."}],"options":[{"label":"Pizza","isCorrect":false},{"label":"Pasta","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF5DEB3","category":"food","icon":"üçù"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen puuviljadest valmistatud jook. V√µin olla apelsini-, √µuna- v√µi viinamarjamaitseline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hommikus√∂√∂giks v√µid mind juua"},{"text":"Ma tulen karbis v√µi pudelis."},{"text":"Olen puuviljase maitsega vedelik"}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Mahl","isCorrect":true},{"label":"Piim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6B8AF","category":"food","icon":"üßÉ"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Olen l√ºhike ja pehme."},{"text":"Sa v√µid minu peal m√§ngida."},{"text":"Loomad s√∂√∂vad mind p√µllul."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja pruun ning mul on lehed. Lindudele meeldib minus pesi ehitada.","hints":[{"text":"Mul on tugev pagasiruum."},{"text":"Ma annan sulle p√§ikselisel p√§eval varju."},{"text":"Mul on oksad, mis ulatuvad taeva poole."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0522D","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada.","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Mul on kroonlehed."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF69B4","category":"plant","icon":"üå∑"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja roheline ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa all."},{"text":"Ma olen k√∂√∂givili."},{"text":"Olen oran≈æ, kuid v√µib vahel olla valge v√µi lilla"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Olen mahlane ja magus.","hints":[{"text":"Mul on mustad seemned sees."},{"text":"Olen suvel populaarne vili."},{"text":"Mu v√§limine kamar on roheline, aga mu sisemine liha on punane."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"plant","icon":"üçâ"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on √µues torkiv aga seest magus, kollane.","hints":[{"text":"Kasvan kuumades riikides."},{"text":"Mul on kroon peal."},{"text":"Minu nimel on \"m√§nd\"."}],"options":[{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Kookon","isCorrect":false},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"plant","icon":"üçç"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on √ºmberringi suur, √ºmmargune n√§gu ja kollased juuksed. Minu seemneid v√µid s√º√ºa suupistena.","hints":[{"text":"Olen pikk taim."},{"text":"Mind koristatakse tihti s√ºgisel."},{"text":"Minu tuumad v√µib kohevaks maiuseks torgata."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Apelsin","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4A460","category":"plant","icon":"üåª"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen seeme, mis vajab p√§ikest ja vett, et kasvada suureks ja tugevaks. Minust v√µib saada taim!","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Lindudele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Mind tuleb istutada mulda."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Seemned","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"üå∞"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Ahvid armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Olen pruun ja karvane."},{"text":"Mahla v√µid juua minu sees."},{"text":"Kasvan palmipuul ookeani l√§hedal."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD2B48C","category":"plant","icon":"ü••"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen ronitaim, mis annab maiust. V√µid neid kuivatada, r√∂stida v√µi jahvatada mind spetsiaalseks pulbriks ≈°okolaadi valmistamiseks!","hints":[{"text":"Kasvan soojades, troopilistes kohtades."},{"text":"Minu oad on kaunade sees."},{"text":"Minu nimi on sageli seotud maitsvate magustoitudega."}],"options":[{"label":"Kakaouba","isCorrect":true},{"label":"Kohviuba","isCorrect":false},{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8B4513","category":"plant","icon":"üç´"}}]}